\chapter{Probleme}
\label{cha:probleme}

Trotz dem Erfolgreichen lokalisieren unseres Helikopters, hatten wir einige langwierigen Schwierigkeiten, die auch nicht bis zur Beendigung des Projektes gelöst wurden. Das Hauptproblem, mit dem wir nicht gerechnet hatten, war die Kalibrierung und die vielen Folgeprobleme, die sich daraus entwickelten. Nach dem Arbeitspaket Kalibrierung, in dem wir uns eingelesen, selbst kalibriert haben und unsere Methode mit den Methoden von OpenCV verglichen haben, sind wir davon ausgegangen das Thema sei abgeschlossen. Aber eine plausible Validierung aus den Daten war für uns nicht möglich. Die erhaltenen Werte konnten nicht eingeordnet werden, ob diese gut oder schlecht sind. Zwar versuchten wir immer wieder mit neuen Messungen dies zu bestätigen, aber ein konsistenter Beleg, dass unsere Kalibrierung exakt ist, war nicht möglich. So dachten wir oft wir hätten dieses Thema erfolgreich beendet, aber bei Fehlschlägen in weiterführenden Themen, wie große Unstimmigkeiten in den Resultaten, konnte durch eine exaktere Kalibrierung bessere Ergebnisse erreicht werden. Die Ergebnisse schwankten auch sehr stark, wie die Lichteinstrahlung zu Zeiten der Messung im Labor war. So war es oft am besten abends Aufnahmen zu machen, da kein direktes Licht auf unseren Versuchsaufbau fiel. Trotz des abhängen des Fensters, war es nicht möglich dieses Schwanken zu eliminieren. Dies führte auch bei Erfolgen schnell zu einer Demotivation weiter zu machen, da eine andere Fehlerquelle nicht auszuschließen war. Es konnte auch kein Arbeitspaket wirklich beendet werden, da es nicht m"oglich war, dieses als erfolgreich abgeschlossen zu deklarieren.

\noindent Wir haben mit der Kalibrierung von zwei Kameras zueinander gestartet, was viel Zeit in Anspruch genommen hat. Als wir unseren Aufbau um ein weiteres Kamerasystem erweitert haben, war es nicht mehr möglich Bilder aufzunehmen. Dieses Problem konnte durch eine Reduzierung der Bildgröße behoben werden. Es resultierte, dass alles neu kalibriert werden musste.\newline

\noindent Des Weiteren war es uns oft nicht möglich aus der OpenCV Dokumentation die richtigen Schlüsse zu ziehen, da sie lückenhaft und teilweise veraltet war. Daraus resultierten Fehler, welche laut der Dokumentation nicht passieren sollten.\newline

\noindent F"ur das Ansteuern der Kameras wurde die Bibliothek ''PyCapture2'' verwendet. Diese hatte aber keine vernünftige Dokumentation, was die Anbinden der Bibliothek deutlich erschwert hat.

\noindent Die f"ur die Entwicklung verwendete IDE Spyder hat sehr begrenzte Debug-M"oglichkeiten. So ist es zum Beispiel nicht m"oglich, sich im Debug-Modus gro"se Matrizen anzuzeigen, was die Fehlersuche oftmals schwieriger gestaltet hat.
